\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{hyperref}

\title{Atividade 03 - Disciplina de Infraestrutura Computacional}
\author{Guilherme Matos Barbosa}
\begin{document}
\maketitle

Para a atividade 03 utulizei o mesmo projeto da atividade 01 e 02, dividi por pastas e a pasta 03 é referente a segunda atividade e lá se encontra o arquivo para o teste.

\href{https://gitlab.com/guilhermematos/pratica_redes_internet_web.git}{Link para o GitHub}

\section{Criando a Docker Image}

\subsection{Nesta tarefa executei uma aplicação em um container python.}

01) A aplicação é o arquivo api.py.
02) A estrura do docker esta no arquivo Dockerfile.

\subsection{Gerando o Container}
docker image build -t python-hello-world .

\subsection{Executando o Container}
docker run -p 5001:5000 -d python-hello-world

\section{API}

Para a terefa foi criado uma aplicação simples que sirva dados de teste através de uma API. Para isso foi utilizado a biblioteca Flask do python para gerar um ponto de requisição através do método GET, e a resposta é em formato JSON.

A aplicação é bem simples mas serviu para estudar como funciona uma requisição. Pois nela utilizamos métodos vistos como o GEt e também com o docker pode se entender melhor como um servidor configura o caminho e as portas.

Ao rodar o container Docker setamos a porta que será utilizada.

Com o comando "docker ps" podemos ver que a porta é 0.0.0.0:5001->5000/tcp, :::5001->5000/tcp.

Rodei a API em um servidor de teste que está na rede da UFPR no qual configurei um IP Global assim através do link 200.17.196.17:5001 consegui ter acesso ao JSON gerado pela aplicação.

Para realizar a requisição utilizei o Postman.

\end{document}
